究竟有咩漫畫分境神得過呢幕？

火影世界第一！！

Sad到入心入肺

就咁喊都唔會令讀者咁sad
條雪條令成個氣氛sad爆

勇次郎.png

召喚成功
我黎保護呢個post

獵人

神唔神我唔知，不過依一幕真係成個氣氛出晒嚟，情感渲染得好好
尤其係之前自來也請鳴人食雪條，有晒鋪墊
係成套火影應該係前五經典畫面

係第幾話。想睇番

405

我仲走去睇每一格有咩分別

自來也同鼬呢兩個真係死得好慘

自來也都未死
喊乜春

槍王黑澤？？？

呢幕先痴線

唔記得呢幕係咩事

本部以藏話會保護佢

人唔笑狗都吠

刀劍個一集都屌打

漫畫

未必好過 但係睇到好感動

請你給烈先生準備機關槍.jpg

公謹都差很多了

樓主打垃圾普拼？
鏡 境都係jing

第幾話?

槍王黑澤絕對係所有漫畫既頂點

成套link

左手只是輔助

此post已完

男兒當入樽
打山王

分鏡喎

好多人都PO一幕
講緊分鏡喎

召喚久保帶人

咩黎？

見親人講分鏡都po依個 完全唔明有咩咁神 明明好普通

惑星公主蜥蜴騎士
魂環作者另一部作品

無hunter?

海賊王又落榜了

分鏡

海賊王係塞鏡
唔係分鏡

Po出黎有一半都唔係分鏡

睇到啦!!!!!!!!!!!!

冇人覺得一拳崎玉對機械徒弟個到好正咩

動態勁 但係講咩神唔神都係睇意境

你唔講都醒唔起呢幕
呢幕真係完勝火影

咁到底講分鏡定意境呀？？
意境上面hunter黑底白字贏咗啦

我依家宣布
鋼鍊世界第一！！

唔好意思 自膠
打錯字
想講分鏡

我以為上面條友係樓主
唔係想正字

請出招
仲有咩神分鏡

呢套咩黎？

冇高汁h漫分鏡?

呢幕我係喺小學上堂嗰陣睇漫畫睇，收埋本漫畫係櫃筒，仲要睇到喊，搞到個外籍英文老師好擔心咁過嚟問 are u ok

講緊分鏡喎CHING

伽羅

入黎就係諗住貼呢幕

噬謊者

呢幕真係好催淚

我決定再重睇FA

依幕係?

我都好愛呢一幕
印象好深

唔太記得依一幕既出處。。。

呢幕係好深刻感人
但係分鏡黎講有咩過人之處?

呢幕上校做咩事喊 唔記得左

修茲死咗？

鋼鍊fa

又係
講分鏡始終鳴仔雪條好d

排球大部分分鏡都好癲

你地分清楚劇情同分鏡先
FA 個個係劇情好 分鏡普通

講分鏡 火影世界第一！
講氣氛 鋼鍊世界第一？

每次講分鏡都有呢個情況
利申 反火影但樓主post出嚟嗰張係上品

呢幕真係神分鏡黎
之前睇唔知微辣定咩片都抄佢雪條呢幕分鏡

點解永遠都有樓上呢d廣告撚
屌你老母

歡迎挑機

簡潔得黎好震撼
記得動畫都有跟足呢部分
喊死我

呢條伏線
不過分鏡黎講
差幾皮

仲未有一拳嘅

講真我覺得睇鋼鍊唔記呢幕究竟睇得有幾唔專心

依家好多人睇漫畫都係飛住睇

火影分鏡真係世界第一
比多幕你地欣賞

講緊分鏡硬係有班友求其cap 套漫畫感動一刻出黎當分鏡

咩名

有埋上一頁嘅話 依頁個效果就明顯好多

連續2版跨頁

可能係因為我標題打錯字

其實鋼鍊唔係真係咁長，點解可以咁經典嘅位都唔記得

D人識唔識分情節同分鏡

都過左咁多年 唔記得好正常

呢張真係睇到跪喺度

媽媽

死神353嘅尾同354嘅頭夾埋一齊睇

同
同樓主你個概念有d 似

大家係唔係搞亂左分鏡同作畫/背景？

差幾皮喎

3年前艾倫作出既決定，打出既子彈穿越左時空，3年後間接害死薩沙，成個分鏡簡直完美
唔明白點樣差過本垃圾火影

哩幕真心正 排球好多分鏡都係好痴線

michiking

劇情上唔講
但分鏡上只係好普通既開槍中槍死人
分鏡上點同鳴人雪條呢幕比

呢個做得幾好
唔知你有冇睇巨人
呢幕開槍嗰個唔係左上持槍嗰個(艾倫)
上面兩格係回憶
下面係右上(阿明)嘅主觀視覺
佢覺得艾倫當初私自做嘅決定間接害死自己同伴

上面同下面隔左3年
你有冇睇過劇情架

你果幕咪又係雪條滴汁撈亂眼淚

我無睇過
但從分鏡角度
鳴仔果張首先用雪條滴水做開頭
跟住到地下 令人誤會係雪條擺得耐 滴左好多滴
再轉到鳴人 原地地下d水係佢既眼淚
成個轉換 靚到差幾皮喎

屌原來冇睇過
咁你收皮算

簡單d講作者將回憶同同伴俾敵人射殺嘅場景縫接埋一齊

如果咁講
的確分鏡得幾靚

好多都好過樓主嗰張啦(所以話火影撚真係....)
不過講到神 好似冇人講阿基拉
冇人識? 仲有乒乓都係一流

唔識既見到火影個分鏡唔會誤會d水係眼淚定雪條
但係唔識既見到你幅巨人就完全唔知講緊咩
高下立見啦

所以我評價佢果幕只係幾靚
火影係神分鏡

見有唔少人post d 冇分鏡嘅圖出黎

點討論

戀川最後一擊？

講漫畫分鏡當然要提浦澤直樹，絕對嘅大師級

有啲人未識分分鏡好同構圖好

好多人分唔清構圖、分鏡同劇情

認真 鳩毛都未生齊個陣睇動畫睇到呢幕都喊左出黎

我都係
真係好sad

AKIRA

要講到神 咁先係㗎嘛

水墨畫大師狗保
全盛時期有對手咩？

和尚vs友哈墨水嗰part
真係佩服

呃頁數王

你在什麼時候開始—————
產生了我沒有用分鏡呃稿費的錯覺

好天真

佢十刃果期其實好好睇
唔明點解最後變到咁柒

因為垃圾

究竟樓主知唔知咩係分鏡

佢後期無咩心機畫落去

好比一個天材，第一個sem 爆晒grade
覺得讀書太經易，之後決定打天材波就算

講咁耐都冇人提過矢吹大神既分鏡
你班友真係好打極有限

唔同次元 矢吹玩3D
要上下兩頁疊埋一齊先睇到

入黎就係為左睇死神
點知咁耐先有人POST

屌識唔識咩係分鏡架d人

講分鏡咁撚多頁連火之鳥都冇 成個post只係自high最鐘意嗰幕 有冇咁低汁

竟然無人貼呢幅

我心目中第一

冇計啦 呢度係連登嘛
其實唔只火之鳥手塚好多都好神

唔係點叫漫畫大神

嬴左

公認既野就唔洗討論啦
係得d懶係有品味既人先會日日提住
2018都就黎過啦
下下渣住幾十年前既野同tvb日日都懷舊經典金曲50年有咩分別
兒家有料既漫畫家都唔少
得閒就睇下d新野啦

討論分鏡竟然連亞人都無

嘩頂 呢幕都真係.....

Agree,

如果其他佢地post嗰啲有80分，咁火之鳥夠畀380分，完全超晒班

好撚型啊你 上面Slam dunk 都廿年前你唔撚屌？topic 講有咩分鏡神得過鋼鍊嗰幕然後大把鳩貼，到我貼嚟講下咩叫分鏡反而彈出嚟講公認唔撚洗貼 如果個個分得清咩叫分鏡我得鳩閒搵返舊圖咩

兒你老味家咩on9仔

啱又好錯又好我見係得你一個無啦啦玩挑釁
識火之鳥好資深好有型啊
唔屌你屌邊個

我topic個幕火影黎
不過火之鳥的確唔錯

睇得出你根本冇睇過呢套嘢，有好多嘢係歷久不衰，如果係唔鐘意人讚舊嘢，一係你就寫明近十年最神分鏡，咁就一定啱你年齡層嘅口味

龍珠啲戰鬥分鏡真係一流
連續打足七頁 冇對白咁濟
仲要唔係下下chok大技爆格
而係真係一格一格咁畫 睇落完全一氣呵成

唔係話宜家唔好,但要比較點解唔拎好既野比較?
事實係好多經典值得討論,同新既野拉埋都唔係壞事
不過你句懶有品味其實又何嘗唔係話緊你自己呢

呢套分鏡好亂
不過瀧澤好型

問個post分唔清分鏡再post個經典例子叫玩挑釁 咁撚玻璃心踩親你碌鳩？

貼火之鳥同資唔資深有乜撚關係？有睇過舊嘅漫畫就等於資深？吖唔係，直情唔知你個傻仔講緊乜嘢資深 諗撚多咗喎你個傻閪

想講呢個

雪條同留眼淚,邊撚到神?神係邊到?

睇得出你都係個冇朋友既人
講句野都有骨既

吖係 同鋼鍊嗰張撈亂咗

條友一開始就態度差，冇料加冇心討論

放低粒膠話其他人低汁冇料都唔叫挑釁
睇你都係係學校比人恰到上心口都唔敢反抗既毒撚黎
話你資深同你話我型既用意一樣架炸
你就真係諗多左啦傻閪

咁都有得嗌交 child登真係child登

算啦 放低粒膠同我鼓吹火影世界第一 一樣意思姐
巴打不如分享下你覺得邊幕分鏡最靚

睇個 icon睇得咁重要咁緊張 洗唔洗呵返你
你幻想上面嗰個冇朋友，再幻想我係毒撚我真係冇乜所謂 推夠post等其他人貼

你似講緊你自己多啲

啱，直接入返正題，冇必要幫人教仔

到底係講分鏡定係講感人？
唔想搵圖，不過推大劍迪妮莎比NO.2斬頭嗰幕

你挑釁人
人地屌你老母
你話人小氣
真係無撚敵
u win

正呀嗰個位，但其實冇分鏡，直接一頁過

雖然唔知有幾多人係認真對待分鏡呢個主題，定係純分享自己鐘意嗰一幕，仲要有人唔準人講百年經典，咁唯有分享下其他我鐘意嘅分鏡，有興趣就畀個讚，唔啱睇就自己post啦吓

佢啲劇情幾鳩
不過分鏡世界級

講咁耐都冇粉俠傳

唔係幫嗰位巴打講說話
但就咁post上咗神枱嘅作品真係冇咩討論價值
因為要討論嘅前人都已經討論過晒
基本上同討論蒙羅麗莎係咪名畫一樣嘈黎都晒氣
除非有新觀點如果唔係講黎講去都係教科書式嘅答案
如果巴打對分鏡有研究又想多d人認識神枱作品
可以搵d新嘅作品喺某d相似嘅情景同神作比邊到做得唔好啊
或者呢到分鏡參考咗邊套神作喎
咁可以對嗰位巴打黎講觀感好少少
不過當然會晒心機同時間就係

唔一定下下都搬手塚啊富堅啊出黎既
近年都有唔少作品既分鏡都好值得欣賞

真係幾正
咩漫畫黎？劇情唔得？

咩漫畫黎？
佢對白重覆果個位幾正

講分鏡一定係排球少年

亞人
我覺得反派開掛開到失控
已經當半爽作咁睇

My home hero

分享多張 火影3角度分鏡比大家j

groundless

btw我學左畫漫畫咁耐先知原來分鏡同劇情構圖可以分開黎討論

最速!送迎メイドバトル 算唔算

真心，押見修造作品分鏡真係top tier
好有中島哲也果類日本電影既日常張力同冷暴力
直接當分鏡稿開戲都得

講分鏡，日本漫畫我諗撻浦澤直樹都算係代名詞
Monster唔使講，用鏡頭storytelling水準係世界級

Pluto入面，人同機械人感情既細膩分別，可以係咁簡單對cut呈現到個對話溫度
神分鏡唔一定要催淚戲劇性，淡淡然都係工夫

出到黎做production我都仲會拎返出黎做參考

上面個堆"討論分鏡竟然冇XXXX" 既可唔可以收一收皮或者自己PO出來

等左咁耐就係為左睇一拳

食屎鬼變龍果集

slam dunk

我剩係睇到有人貼火之鳥做例子
然後某人衝出嚟柒 話睇多啲新嘢
明明成個post都係新嘢
貼返啲大師級作品又話日日提住
真係唔知邊個挑釁邊個喇....

浦澤直樹d分鏡真係頂級
唔會特登畫埋d fancy嘢 平淡得嚟又好有感染力
仲有安達充又係勁撚流暢同convincing
佢兩個同手塚治蟲 今敏嗰d人畫嘅漫畫都係可以直接拎去拍戲唔使再諗點做剪接

同埋佢畫嘅嘢真係好撚subtle
d表情同反應都畫得好細緻
特別係Johan同阿妹一齊嗰幾集係睇到佢哋d表情有好大分別

佢d transition真係做得好撚正

邊套？

討論神分鏡但唔俾人貼真係神嘅分鏡

講分鏡我會推介松本大洋

寧次仲慘啦，冇撚端端硬食招棒，又冇用回天，打唔走枝棒咪用回天打走鳴門囉，硬食托柒咩

就用巴打Pluto兩頁去講，
舊式機械人面無表情，唔會好似樓主火影咁流馬尿，煽動觀眾情緒。
老師只係用左一個人臉機械人(主角)嘅正面營造啲壓迫感，另一個機械人就用側面去表達個種無言嘅悲痛。
喺機械人嘅對白之間加插無對白嘅主角格仔，去增加呢場對話嘅寂靜感，增加啲空白。作畫故意放大人物然後立刻縮細，增加距離感。另外機械人就迴避主角視線同鏡頭可見到機械人嘅孤單。
對答中初頭主角嘅停頓到後面雙方嘅停頓同距離，再到一句沒有講明原因嘅對白，可以睇到機械人有幾咁掛住佢嘅丈夫

利申：勁鐘意Pluto
利申2：中文唔合格
for for 1999

*sor
利申3：英文啱啱好合格

寧次死左之後下一話鳴人就識傳尾獸外衣俾隊友
再之後仲有埋陽之力
我記得個期寧次死係為左之後打六道帶土出須佐九尾螺旋丸岩岩好得九條尾俾9位木葉小強
先整死寧次
不過唔整死寧次根本大戰就冇人死
寧次:幫.....復

本身細個睇火影好鍾意寧次，見到佢死左之後我呆左，你話好似阿凱咁開9門都型呀，佢真係冇撚端端去自殺咁，仲要復活左咁多人，但就係冇復活佢，係咪撚鳩我呀垃圾火影

其實兒登未必知咩係分鏡

好多淨係post 一頁一大格出黎覺得好震撼或者個故事高潮出黎

而唔明分鏡個種由多格組成連貫既重要

分鏡叻既話除左可以講到故仔外，更重要可以將當中劇情深化，加強讀者印像，例如富堅既黑格

而浦澤既分鏡就真係世界級，令到讀者有種睇戲既感覺

有種今敏動畫既transition feel

第一部同期下忍，除左第七班同我愛羅鹿丸之外，第2部d原下忍雖然升曬，初期都話幾個圍打一個曉咁，但後期變曬路人角色同廢柴

呢幾集d分鏡同構圖同佐藤一樣咁痴線

因為鳴門同寧次打果時
寧次話自己嘅命運一早已定,條命係宗家手上
鳴門承諾會改革日向家

所以要實現呢個承諾
鳴門要食咗大波田先

然後口循係幫唔到寧次
宗家個咒印始終係要死先解到
分家死晒自然宗家獨大
日向家就無內部威脅
鳴門將世界第一嘅基因帶入日向家
都算改革成功嘅

所以寧次無講錯
命運一早已定,要刷首抽睇血統

lm

老老實實，對呢幕冇乜印象

火鳳前期求其打開一頁都神過火影啦

浦澤直樹既歐洲電影修養好好
你睇埋佢《夢印》用法國做背景好有歐陸式玩味
《monster》既分鏡技巧，係承傳左波蘭斯基果類懸疑通俗又美學根基實淨既作風

呢集你睇返一開頭第一頁，時鐘係有呼應
櫻井既電影修為新世代而言確係一流

其實有冇人覺得火影有種存在主義feel

冇JOJO?

小烏

真心好過份

修茲死簡直係鋼鍊大事件之一

炸雞外賣入侵真係好撚癲

Sorry宜家講緊分鏡
你可以理解成電影入面既剪接效果
我知鋼鍊FA係全方位屌打火影
但單純以呢一幕既分鏡比較，的確係火影比較出色

我地講緊條撚屌上校因為修茲死左而喊都唔記得，好過份

你條撚屌就牛頭唔搭馬咀走過黎抽秤

做乜鳩

已超越火影400票

大陸入侵手法曾出不窮

打速成
純粹on9手快快打左土字邊

講意境
呢幕真係屌打火影
不過講分鏡都係火影最高得票

咩名？

求link

浪客行 求其屌打

睇火影同海咩班都係呢啲質素

認真覺得呢套好睇過魂環

巴打知唔知浦澤直樹睇開咩戲
好想睇晒佢鐘意嘅戲
之前google過 都唔覺有人提

btw我覺得當代導演入面denis villeneuve同佢嘅style好撚似
高度推介俾各位小朋友
d扭橋位，剪接，講故事嘅方法同題材都好似
雖然monster最後都冇拍到真人版
我都唔係特別期待del toro拍得出d比得上原作嘅電影
不過睇完blade runner 2049就想像到如果浦澤直樹後期嗰幾本漫畫拍到真人版而又還原到入面嘅氣氛嘅話大概就係2049咁

轉個ac又黎過？

屌原來咁多人識欣賞

monster 動畫同睇電視劇冇分別

樓主唔想討論既話 不如topic加番火影撚入 算啦
人地出啲真係靚分鏡既圖 你又答火影贏幾班
乜都講到火影神火影勁 唔係話佢差 只係你咁盲撐 好影響討論

懷疑樓主其實都唔知咩叫分鏡

終於見到人post

嗚人喊呢張最尾果格唔係咁畫出面佢喊緊
e.g. 由背面睇到佢個動作係喊(抹眼淚)
個層次會更加高

呢一幕分鏡又係冇得彈
除左草稿

神龍之謎後段d分鏡勁一百倍。

我到宜家都唔明﹐點樣可以喺小禁區外著地，然後高速飛埋門柱（相距5.5m) 到撞穿頭。

留名睇Akira咁經典貼嚟把撚

睇到句 劇情唔計已經笑到收唔撚到聲

轉乜撚嘢ac
講唔過屈人用分身？

我都想知
佢受手塚治虫影響好深，而當時手塚就融入左好多法國新電影同東歐大師，但又有日式畫意同能劇精神，你睇火之鳥講八百丘尼果段好明顯

而浦澤自己其實分鏡唔太當代，20世紀少年同billy bat仔細睇技巧唔算太凌厲風格化，懸疑感係有少少似melodrama

唔知點解我覺得佢係令我聯想起波蘭斯基，pluto講音樂家果一章又有奇斯洛夫斯基既感覺

不過以上純粹係我睇熟左又叫做讀過電影既聯想，歡迎指正

靚分鏡唔一定係名作入面先搵到既
下面作品睇得出好刻意咁幾兩個角色用既鏡頭角度同距離都交差替換住咁轉
我覺得都算係難得係分鏡到用心既一段

個作者分鏡既功力都好勁
下面左邊果格作將同一個景斬開做兩份
而兩邊又各有唔同重點
都係一個分鏡用得好好既地方

唔係好似掙凳仔咁是但搵個未有人講既名作神作拋出黎又唔解釋
又串其他人低質冇料就係大師既

上面又有條友撩交嗌又就唔quote啦
廢事又有人借題發揮

都話咗唔講得「手塚」同「火鳥」，佢地話講黎冇意思，一定要講佢地啱聽嗰啲喎

巴打不如好似前面嘅黃潤發巴打咁打篇短短地嘅導賞講解下點解你覺得好
俾我地呢d真係唔熟悉嘅巴打喺其他角度欣賞
我肯定所需嘅時間一定少過喺到搞無謂嘅罵戰
一黎大家又學到野
二黎令對面冇聲出
三黎你又可以慳返d時間唔使做無謂嘅罵戰
一次滿足你三個願望

經典嘢講黎冇意思啦

討論同導賞係兩回事
個情況就好似容祖兒2018仲同d新人爭叱咤一樣
拎咗咁多年都上咗神枱仲同新人比較做咩
去到呢個地位唔使再話要同呢個呢個比較佢先出色
係一早已經獨當一面可以獨立拎出黎講同欣賞
兩種係完全唔同層次嘅野

屌用容祖兒我都覺得自己on9
但係佢今年真係有參加叱咤成件事好核突所以先用佢
可能用如果梅姐在生個觀感好d

係咪有人要導賞名著
咁就唔好比佢沉啦

孤高的人

明明自己前面都話如果其他作品係80分
手塚就係380分
你自己都覺得兩樣係唔同層次嘅野
唔通你覺得坤狗同Freddie Mercury之間有任何討論價值？
一邊倒嘅意見點樣討論
你話拎Freddie Mercury黎欣賞我明白
所以依家咪希望你講解下點解手塚咁神
俾我哋呢d唔識嘅學下野
唔係就咁放低幅圖然後咩都唔講淨係串人唔識

全本計一拳超人

作者好多位都唔係直接畫，而係用比喻方式，
畫第二樣野出來形容當前嘅情況

平時回覆就秒覆
今次個導賞等左咁耐都未有
睇黎佢個導賞篇幅都唔少
好期待啊

輕輕一推
好期待

連登仔明明咩叫神分鏡
上面唔少人成段劇情cut左黎黎

呢幕真係睇到 喺個心大叫 屌你老母

成個post 猛咁講連登仔知唔知咩嘢叫分鏡果d 高人

但自己又唔講咩係分鏡

仲神

殘體字
我最記得佢尾果幾卷 有幾頁畫城市景 好癲

終於有人post
呢啲就係教科書級數啦，
話死神正果啲連"分鏡"係乜都未搞清楚
一拳係好正，但唔係最正，
因為佢果隻叫"電影式分鏡"有動感係應該的，
當然啦，
一拳啲分鏡係電影式分鏡入面最高水準的

呢個草稿分鏡真係好完美
速度，遠近，時間，氣氛有齊曬

前面D就咁一格過誇頁大圖先好笑

邊有得輸

識睇一定睇埋佢新連載個套 純真之人

巨人真係好鍾意用打斜格仔,
哩幾張都算,
有時係從第一格就開始打斜,
我初初仲以為係影印嗰陣歪左

見有人講起hunter我都想分享下
富堅玩分鏡真係玩到出神入化
但係印象最深刻既都係喱幕
先唔好理佢作為一個漫畫家有冇呃稿費既嫌疑
但係出黎既效果果係好好（sor我真係詞窮
我最欣賞係佢敢於做到正常漫畫家唔敢做既野
佢真係一個鬼才黎

不過今時今日個富堅呢...

另一方面黎講都算係神分鏡既

唔用分鏡都係分鏡既使用方式之一手

曲直難分

仲有故事推進，同埋人物個性刻劃，加埋20個字都唔夠，6板紙，直係好撚癲

如果話神分鏡係指最好既分鏡
咁唔用分鏡既效果遠比起用任何分鏡既效果好
咁都唔算係神分鏡咩
好似上面約定夢幻島個格咁
我唔覺得用分鏡會做到原本果種驚慄既感覺
既然已經冇分鏡好得過佢
咁都唔算係神分鏡咩
當然以上都係我自己既諗法
我都想黎學野

石修催眠術

呢幕係第幾話？

唔記得喇

套嘢棄咗 越咗獄之後我當完咗

單單睇呢幾頁已經feel到好緊湊
特別貓女彈個嚟個下，好有殺到埋身嘅感覺

火影都好意恩拎出黎講